急症室逼爆 病人等14小時未獲診治

急症室逼爆 病人等14小時未獲診治

要聞

【本報訊】農曆新年假期最後一日，大部份私家診所仍未開診，市民生病要往公立醫院求診，急症室再度逼爆。威爾斯親王醫院、聯合醫院、廣華醫院、伊利沙伯醫院等，非緊急病人昨一度要輪候超過8小時，有病人等逾14小時仍未獲診治。當局預計長假期後會有更多人到急症室求診，建議市民考慮使用普通科門診和私家醫生，亦會增加1,000個普通科門診名額應付需求。

農曆新年期間，公院再度逼爆，年初三有6,870人到急症室求診，其中1,081人需要入院，內科病床使用率平均達111%，聯合醫院、仁濟醫院均為重災區，病床使用率分別高達130%和124%。昨日大年初四，早上多間醫院急症室輪候病人眾多，非緊急病人等超過8小時，有病人要等過夜。

至昨午，急症室求診人士仍然很多，據了解威爾斯親王醫院輪候人數逾110人，有求診者輪候逾14小時仍未獲診治；聯合醫院一度有100人等候。廣華醫院下午時分仍要輪候8小時，逾70人等候，由於人多擠迫，部份求診者要到急症室門外等候。

劉先生昨早11時許偕7歲兒子到廣華急症室求診，其子本月5日已發燒及咳嗽，先後向兩名私家醫生求診未能「斷尾」，昨早又發燒，他擔心兒子患流感及肺炎復發，「唔等喇，即刻嚟睇」。被分流為次緊急的劉小朋友，等了逾6小時終獲診治，但疑似肺炎要入院。

威爾斯親王醫院下午時分仍需等逾6小時。陳小姐疑患流感又屙又嘔，下午4時到威院睇急症，等候兩小時只有10人獲安排會診，估計在她之前有180名病人排隊，或需輪候至深夜，但陳認為病情不輕，加上年初四甚少私家診所營業，惟有繼續輪候。

廣華醫院急症室昨逼爆求診病人。

增千普通科門診名額

食衞局長陳肇始及醫管局行政總裁梁栢賢，昨先後巡視律敦治及鄧肇堅醫院、瑪嘉烈醫院及北區醫院。陳表示急症室於新年期間傳統上都會多病人，今年初二、三急症室開始多人，尤其是瑪嘉烈醫院。

陳又預期年假後的第一個工作天，即今日或之後求診人數會繼續上升，醫管局已增加處理非緊急和次緊急病人的時段；稍後會召開兩間大學的專家會議，冀增強科研應對本港醫療需要。

至於向醫管局額外撥款5億元應對流感，包括增加特別津貼及多聘兼職人手，梁栢賢指，同事都願意加長時間留下來幫手，但始終人手有極限，醫管局未來4周會再增加1,000個普通科門診名額，應付流感高峯期。陳肇始補充，農曆年後幼園、小學會全面復課，呼籲家長注意，如子女發燒最好盡早求診及留家休息。

■記者嚴敏慧、于健民

病人心聲

劉先生：
「朝早11點幾同7歲囝到廣華醫院急症室求診，等咗逾6個鐘終於見到醫生。」

陳先生：
「因腹痛本想去私家診所求診，但冇營業，終到威院急症室，7個半鐘後方可取藥離開。」

相關新聞

內科數百病人 僅一醫生通宵當值
要聞 5小時前

我老豆話睇新聞，見到有個女人割到手就排急症室，然後嫌等得耐，我心諗佢即場割脈咪立即有得睇 ，其他人出去俾車撞一下都有得即刻睇

呢d止左血就放低你，但係同你講要檢查下
止血由護士搞，醫生？等等啦！

等14粒鐘都未死即係唔緊急啦

15年前 應該10幾歲
個陣排公立睇急症已經要6個鐘

自此都無睇過公立
但點解今時今日先話有問題

等十幾個鐘夠你去晒唔同區既診所啦

當時已經話有問題，但一直無解決
又不斷輸入廢老

每日最少殖入150人

行得走得急咩症

去睇急症
如果分流唔係緊急
其實可以走無謂等
(半緊急睇吓咩病)

如果你去急症室等14小時都死唔去，咁証明你都唔係好緊急，分分鐘非門診仲快

急診室平日都要等12個小時以上嫁啦

我去親都次緊急，次次都排6-7個鐘

感冒發燒 去私家醫院急症 最多咪貴出面2-3百 on99等十幾個鐘

香港人呢，有幾千蚊買電話遊戲機，唔捨得幾十幾百買正版，有幾十萬買車，幾十蚊泊車就好似俾唔起咁

我個fd喺嗰到做醫生話說5舊有找嘅

小小事就去急症室 叫得你排都唔方係乜大件事啦 真係就死我就唔信要佢等啦

On9我次次睇4舊水左右 大拗柴照哂x ray先千幾

養和先咁？我去開仁安都係5-6百落樓

普通科門診打幾十次先可能有位睇醫生

又話使咗五億有用？成效呢？

法國醫院門診都係4舊幾